{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052778",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-15",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광제정"
    },
    "text": "広済亭は建立年代は定かではありませんが、養豚の号が広済亭であることから、彼が建立したものと推定されます。養豚の号は梅堂と広済亭です。彼は世祖7年(1461年)に生まれ、中宗7年(1512年)に70歳で亡くなりました。成宗9年(1498年)に司馬試に合格し、無五四和の時に牙山房(現在の鳳峴里)で隠居しましたが、文章と徳行に優れ、当時の師表となったその後、先生は南孝温の推挙により朝廷で呼びましたが、官職に就くことを拒否し、余生を静かに過ごし世を去った。この建物は本来、三渓面厚川里広済村にあったものを高宗9年(1872)に現在の位置に移転しました。この建物の特徴は、東屋の真ん中にオンドル部屋が一つある点です。3段の階段式軸台の上に東屋があり、真ん中に階段式通路が設けられており、後ろには山に背を向けて横には川が挟まれています",
    "QA": [
        {
            "question": "広済亭の建立年代は何年頃ですか？",
            "answer": "広済亭の建立年代は定かではありませんが、彼が建立したものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "広済亭の養豚の号は何ですか？",
            "answer": "広済亭の養豚の号は広済亭です。"
        },
        {
            "question": "広済亭の建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "広済亭の建物の特徴は、東屋の真ん中にオンドル部屋が一つある点です。"
        },
        {
            "question": "広済亭はどのような人物ですか？",
            "answer": "広済亭は文章と徳行に優れ、当時の師表となった人物で、世を去るまで静かに余生を過ごしました。"
        },
        {
            "question": "広済亭は何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "広済亭は中宗7年(1512年)に70歳で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "広済亭は何の試験に合格しましたか？",
            "answer": "広済亭は成宗9年(1498年)に司馬試に合格しました。"
        },
        {
            "question": "広済亭はどのような場所で隠居しましたか？",
            "answer": "広済亭は牙山房(現在の鳳峴里)で隠居しました。"
        },
        {
            "question": "広済亭は官職に就きましたか？",
            "answer": "広済亭は官職に就くことを拒否しました。"
        },
        {
            "question": "広済亭の建物はいつ移転されましたか？",
            "answer": "広済亭の建物は高宗9年(1872)に現在の位置に移転されました。"
        },
        {
            "question": "広済亭の建物はどのような場所にありますか？",
            "answer": "広済亭の建物は三渓面厚川里広済村にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 327
    }
}